{
    "question": "Indonesia memiliki banyak keragaman suku bangsa yanf terbentang dari sabang sampai marauke karna itu indonedia di sebut sebagai neraga ....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong><em>N</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>N</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong></p><p></p><p><em>J</em><em>i</em><em>k</em><em>a</em><em> </em><em>y</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em> </em><em>d</em><em>i</em><em> </em><em>t</em><em>a</em><em>n</em><em>y</em><em>a</em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><strong><em>:</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>I</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>d</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>d</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong><em> </em><em>N</em><em>e</em><em>g</em><em>a</em><em>r</em><em>a</em><em> </em><em>K</em><em>e</em><em>p</em><em>u</em><em>l</em><em>a</em><em>u</em><em>a</em><em>n</em></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p><p>Semoga membantu</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "untuk-mewujudkansikap-toleransi-setiap-umat-beragama-memiliki-254",
            "question": "Untuk mewujudkansikap toleransi, setiap umat beragama memiliki???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rasa saling menghargai antar satu sama lain, jika kita tidak memiliki sikap saling menghargai tidak membeda bedakan antara ras suku dan agama kita tidak akan pernah bisa bersikap toleransi dengan agama maupun ras/suku yg lain.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "secara-langsung-negara-indonesia-di-tuliskan-dalam-pembukaan-uud-730",
            "question": "Secara langsung negara indonesia di tuliskan dalam pembukaan uud nri tahun 1945 alenea",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ketiga (3)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-saling-menghargai-tercantum-dalam-sila-ke-738",
            "question": "Sikap saling menghargai tercantum dalam sila ke ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>sila ke-2</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>sila kedua</strong> Pancasila yang berbunyi &#039;Kemanusiaan yang adil dan beradab&#039;</p><p>Sesuai <strong>bunyinya</strong>, <strong>sila kedua</strong> memiliki <strong>makna</strong> yang memuat segala bentuk unsur kemanusiaan yang adil dan beradab dalam kehidupan</p><p></p><p><strong><em>semoga membantu:)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-yang-mencerminkan-sikap-toleransi-dalam-berbudaya-di-t-584",
            "question": "Pernyataan yang mencerminkan sikap toleransi dalam berbudaya di tunjunkan nomor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u25cf tolong menolong</p><p>\u25cf ramah</p><p>\u25cf tidak  membeda bedakan</p><p>\u25cf memghormati</p><p>\u25cf tidak mengejek</p><p>______________________________</p><p></p><p><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>^</strong><strong>_</strong><strong>^</strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "16-dibawah-ini-yang-bukan-termasuk-alat-musik-daerah-dari-idones-377",
            "question": "16. Dibawah ini yang bukan termasuk alat musik daerah dari Idonesia....    Serunai\r\nb. Kolentang\r\nc. Piano\r\nd. Tifa\r\n17. Alat pengiring tarian adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2> C. piano. </h2><p></p><p></p><p><strong>karena</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>piano </strong><strong>bukan</strong><strong> </strong><strong>termasuk</strong><strong> </strong><strong>alat</strong><strong> </strong><strong>musik</strong><strong> </strong><strong>daerah</strong><strong>.</strong></p><p></p><p></p><h2><strong>I</strong><strong> </strong><strong>hope</strong><strong> this</strong><strong> help</strong></h2><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-prinsip-otonomi-daerah-dimana-daerah-leluasa-untuk-men-401",
            "question": "Salah satu prinsip otonomi daerah dimana daerah leluasa untuk menyelenggarakan pemerintahan yang mencakup semua bidang pemerintah kecuali kewenangan di bidang politik luar negri pertahanan keamanan peradilan moneter dan fisika agama serta kewenangan bidang lainnya yang ditetapkan oleh pemerintahan merupakan prinsip",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nyata</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena mencangkup bidang pemerintahan, keamanan, peradilan dll</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-memiliki-keragaman-agama-suku-bangsa-dan-budaya-berikut-301",
            "question": "Indonesia memiliki keragaman agama suku bangsa dan budaya berikut ini adalah hal yg terjadi bila rakyat indonesia tidak saling menghormati yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akan terjadi perselisihan dan pertengkaran terjadi di mana mana karna tidak memiliki rasa saling menghormati</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutin-salah-satu-tokoh-pendiri-pni-387",
            "question": "Sebutin salah satu tokoh pendiri PNI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>PNI pertama kali didirikan oleh Soekarno pada 4 Juli 1927 di Bandung. Partai Nasional Indonesia sendiri menjadi partai politik tertua yang diketuai oleh Tjipto Mangoenkoesoemo, Sartono, Iskak Tjokroadisurjo, dan Sunaryo.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>kalau</strong><strong> </strong><strong>gx</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tjipto Mangoenkoesoemo, Sartono, Iskak Tjokroadisurjo, dan Sunaryo</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-faktor-penyebab-ke-beragaman-di-indonesia-464",
            "question": "Salah satu faktor penyebab ke beragaman di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Salah satu faktor adalah letak strategis Indonesia yang berada di antara benua Asia &amp; Australia serta samudera Hindia &amp; Pasifik yang membuatnya menjadi jalur perdagangan. Pedagang dari luar kemudian membawa kepercayaan &amp; dan kebudayaannya masing-masing sehingga terjadi peleburan budaya &amp; keberagaman budaya di Indonesia. </p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-rela-berkorban-adalah-sikap-yang-mencerminkan-adanya-kesedi-230",
            "question": "Sikap rela berkorban adalah sikap yang mencerminkan adanya kesedian dan ikhlasan memberikan sesuatu yang dimiliki untuk orang lain contoh nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Ketika ada tetangga yang terkena musibah, kita rela membantu.</li><li>Mematuhi tata tertib yang berlaku di lingkungan masyarakat.</li><li>Melaksanakan kewajiban di masyarakat.</li><li>Rela ikut kerja bakti.</li><li>Rela ikut ronda dan kewajiban di masyarakat lainnya.</li></ul>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendahulukan kepentingan negara diatas kepentingan pribadi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}